既然唔封關 大家黎估感染/死亡人數 林鄭攬炒媽做莊

袁國勇警告：香港或140萬人感染 14,000人死亡

袁國勇警告：港或140萬人感染
2020年02月02日 (03:00 上午)

（星島日報報導）就現時疫情，港大微生物學系講座教授袁國勇表示，武漢新型冠狀病毒（WARS）傳播能力非常高，「咁短時間（中國確診）已經去到一萬一千宗，比起沙士同段時間，遠超沙士傳播力。」雖然武漢肺炎死亡率約百分之二，但住院及需要使用呼吸輔助的個案亦不少。他又稱其他地區都有傳播，包括泰國、新加坡、日本都有本地人感染，未知會否成為風土病。袁國勇警告，如果傳播率跟流感相似達五分之一，而死亡率至少百分之一，全港會有一百四十萬人感染，一萬四千人因武漢肺炎離世，「希望香港有最少病例、最少死亡、守得最長時間」。他呼籲市民勤洗手，未有口罩則儘量留在家中，並與人距離一至兩米。